<?xml version="1.0" encoding="iso-8859-1"?>
<rss version="2.0" 
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
  xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
  xmlns:admin="http://webns.net/mvcb/"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">

<channel>
<title>educ.ar - Educación y TIC</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</link>
<description></description>
<dc:language>es-ar</dc:language>
<dc:creator>designanimation.inc@gmail.com</dc:creator>
<dc:date>2007-02-19T11:16:52-03:00</dc:date>
<admin:generatorAgent rdf:resource="http://www.movabletype.org/?v=2.65" />
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
<sy:updateBase>2000-01-01T12:00+00:00</sy:updateBase>

<image>
<title>educ.ar - Educación y TIC</title> 
<url>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/imagenes/logo-rss.jpg</url> 
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</link> 
</image>

<item>
<title>Elearnign - Cursos de informatica</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008816.php</link>
<description>La educación a distancia, como medio para la formación didáctica de artes digitales El e-learning puede definirse como el uso de las ventajas del aprendizaje a través de Internet (Educación Virtual). La educación a distancia es la adaptación del ritmo de aprendizaje del alumno y la disponibilidad de las herramientas de aprendizaje independientemente sin límites de horarios o lugares geográficos. El arte digital por PC, es una herramienta indispensable para...</description>
<guid isPermaLink="false">8816@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Formación docente</dc:subject>
<dc:date>2007-02-19T11:16:52-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>¿Cómo se usa y para que sirve Youtube?</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008814.php</link>
<description> El lenguaje audiovisual ha impregnado nuestros sentidos de forma tal, que practicamente toda, o gran parte de la información nos llega por este medio. Una de las características de las nuevas formas de representar e interpretar nuestros mundos simbólicos se apoyan, hoy, en el lenguaje audiovisual y sus distintas manifestaciones. Un dato relevante es el poder que estos medios van adquiriendo día a día, a punto tal, que nos...</description>
<guid isPermaLink="false">8814@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Formación docente</dc:subject>
<dc:date>2007-02-19T07:34:04-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>Crean la Fundación Manuel Sadosky para impulsar el desarrollo de las TIC </title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008798.php</link>
<description>El presidente de la Nación, Néstor Kirchner, firmó el decreto que establece la creación de la Fundación Manuel Sadosky, con el objetivo de promover la investigación aplicada y desarrollo de la industria informática local. El emprendimiento busca articular la producción académica y de los centros de investigación públicos con las necesidades de las empresas, en pos de aumentar la competitividad de nuestro país en este sector. Durante el acto realizado...</description>
<guid isPermaLink="false">8798@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Inclusión digital</dc:subject>
<dc:date>2007-02-14T15:51:02-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>Video de autocapacitacion de trabajo en equipo</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008777.php</link>
<description>Video de recuerdo de condiciones para trabajar en equipo en el area academica...</description>
<guid isPermaLink="false">8777@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Nuevos alfabetismos</dc:subject>
<dc:date>2007-02-12T10:56:26-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>Hyper Island o la escuela sin profesores.</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008776.php</link>
<description> Siempre me llaman la atención las instituciones que rompen la tradición y las reglas... de las instituciones. Imaginen un hospital atendido y gestionado por sus propios enfermos, o una iglesia sin curas... Bueno, ahora tenemos una escuela sin profesores....</description>
<guid isPermaLink="false">8776@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Nuevos alfabetismos</dc:subject>
<dc:date>2007-02-11T18:02:30-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>La web 2.0 en el aula: docentes que investigan</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008746.php</link>
<description> La web 2.0 está movilizando cada vez con mayor énfasis, las prácticas sociales en internet (y fuera de ella). Venimos analizando este concepto desde la importancia que adquiere en los procesos de aprendizaje y sobre todo, en la construcción de contenidos de forma interactiva entre los usuarios de estas aplicaciones. Aludiendo a nuevas estructuras de pensamiento, Carolina Gruffat nos invita , en el Blog de Pablo Mancini, a la...</description>
<guid isPermaLink="false">8746@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Debate</dc:subject>
<dc:date>2007-02-05T08:14:49-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>La fanfiction y otras nuevas formas de ficción trans-medios</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008731.php</link>
<description>Blognovelas, wikinovelas, novelas para ser leídas en teléfonos celulares, novelas escritas en blogs que se convierten en libros o en programas de televisión o viceversa, y la lista sigue. En la “cultura de la convergencia” los reenvíos entre los medios masivos y los nuevos medios son cada vez más frecuentes, lo que plantea la necesidad de complejizar nuestros modelos sobre el modo en que se organiza la producción cultural. Estas...</description>
<guid isPermaLink="false">8731@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Inclusión digital</dc:subject>
<dc:date>2007-02-01T15:26:26-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>El mundo en un telar de imágenes </title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008732.php</link>
<description> A través de diversas publicaciones venimos analizando, poco a poco, las características que contienen al concepto de web 2.0 y sus múltiples alcances. En este contexto vamos a reflexionar acerca de un servicio muy atractivo para la publicación de imágenes. Muchos dicen que es como &quot;el youtube de las fotos&quot;. Como lo expresa el video, confirmado por un testimonio, Flickr se ha convertido en un gran entramado de imágenes...</description>
<guid isPermaLink="false">8732@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Debate</dc:subject>
<dc:date>2007-02-01T03:33:08-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>Los viajes a través de la literatura en la era de internet</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008730.php</link>
<description>Recientemente se conoció la noticia que Google a su proyecto de digitalización de libros, por el cual se sigue asociando a bibliotecas digitales y universidades, le comenzará a sumar otros de sus servicios. En este caso se trata del Google Maps VIA. Es habitual la metáfora del viaje a través de la literatura. Una emprende un viaje a lugares, a situaciones, a personajes a través de la lectura, se dice...</description>
<guid isPermaLink="false">8730@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Nuevos alfabetismos</dc:subject>
<dc:date>2007-01-31T14:04:23-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>Una mirada a los libros a través de sus palabras</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008707.php</link>
<description>Hoy quiero poner en práctica una teoría: un libro puede captar la atención de un posible lector a través de la lectura al azar de un conjunto de párrafos, de manera de quedar prendado de su contenido y no pueda hacer más que sumergirse en su lectura. El ejercicio seguramente fue hecho millones de veces, en una librería, tomar un libro y abrirlo al azar para comprobar si nos interesa...</description>
<guid isPermaLink="false">8707@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Debate</dc:subject>
<dc:date>2007-01-29T12:53:40-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>El Poder de crear contenidos: la web 2.0 y una educación alternativa</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008687.php</link>
<description> Claudia Ceraso es un vivo ejemplo de la nueva generación de docentes que están poblando nuestro sistema educativo. No se trata de cuestiones de edad, sino de la adquisición de una nueva estructura mental que nos permita ver más allá de paradigmas aprendidos. Estamos en procesos de transformación y crear un nuevo modelo de docentes requiere de instancias de investigación, donde no existen recetas mágicas, sino que se trata...</description>
<guid isPermaLink="false">8687@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Debate</dc:subject>
<dc:date>2007-01-24T10:31:00-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>LiveVideo: la alternativa a YouTube</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008685.php</link>
<description>Sitios para publicar y compartir videos hay muchos y LiveVideo es uno de ellos. La particularidad de este sitio, difundido a comienzos de este año, es que incorpora funcionalidades algo diferentes de las de YouTube, que comentaremos aquí brevemente. El siguiente video se titula Fábrica y fue realizado por Jeremías García Pais, Juan Novelletto y Leandro Pisani, alumnos de la licenciatura en Artes Electrónicas de la Universidad Nacional de Tres...</description>
<guid isPermaLink="false">8685@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Inclusión digital</dc:subject>
<dc:date>2007-01-23T14:06:36-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>Premio Educ.ar - Intel: ganadores en la categoría Comunidad</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008613.php</link>
<description>Les presentamos los trabajos ganadores de la edición 2006 del Premio Educ.ar - Intel en la categoría Comunidad. En esta categoría se valoraron aquellas experiencias que utilizaron las tecnologías de la comunicación para desarrollar proyectos en forma colaborativa y colectiva entre actores de distintos ámbitos....</description>
<guid isPermaLink="false">8613@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Formación docente</dc:subject>
<dc:date>2007-01-22T10:07:17-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>Tutorial para publicar presentaciones de powerpoint en la web </title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008671.php</link>
<description>Continuando con el desarrollo del concepto de la web 2.0 desde la práctica aplicada mediante tutoriales, el objetivo en este caso, será aprender a publicar presentaciones de powerpoint desde Slideshare Ya vimos, entonces, como crear un blog, cómo realizar un post incluyendo un video y enlaces, y ahora veremos como compartir nuestras presentacioes de powerpoint en la web 2.0....</description>
<guid isPermaLink="false">8671@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Debate</dc:subject>
<dc:date>2007-01-19T13:05:18-03:00</dc:date>
</item>
<item>
<title>La Wikipedia cumple seis años. La riqueza de la inteligencia distribuida</title>
<link>http://weblog.educ.ar/educacion-tics/archives/008657.php</link>
<description>Qué mejor ejemplo para expresar el espíritu intelectual de esta época que la Wikipedia: el proyecto más exitoso de trabajo colaborativo, conocimiento descentralizado, fragmentario y en permanente evolución… Dice Mariano Amartino en su blog: es increíble que un proyecto abierto a todos haya crecido en seis años hasta lo que es hoy. Evidentemente no es algo que se pueda expresar sólo en números, aunque la Wikipedia se haya extendido a...</description>
<guid isPermaLink="false">8657@http://weblog.educ.ar/educacion-tics/</guid>
<dc:subject>Inclusión digital</dc:subject>
<dc:date>2007-01-17T15:49:21-03:00</dc:date>
</item>


</channel>
</rss>